<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>birds | Neander M Heming</title>
    <link>https://hemingnm.github.io/tag/birds/</link>
      <atom:link href="https://hemingnm.github.io/tag/birds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>birds</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://hemingnm.github.io/media/icon_huaef2ad94688fd2447c3a221aca1e1871_51350_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>birds</title>
      <link>https://hemingnm.github.io/tag/birds/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Impacto dos cenários climáticos sobre grupos ecológicos de aves florestais da Mata Atlântica</title>
      <link>https://hemingnm.github.io/project/atlantic-forest-birds/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hemingnm.github.io/project/atlantic-forest-birds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A mudança climática está entre as maiores ameaças à biodiversidade e seu efeito sobre as espécies tem sido alvo de diversos estudos. As áreas climaticamente adequadas para a fauna e flora tendem a reduzir como consequência das mudanças climáticas, afetando a riqueza e a composição de espécies. A perda de espécies que realizam serviços importantes como polinização e dispersão de sementes pode comprometer o funcionamento dos ecossistemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento da temperatura e a diminuição da umidade podem potencializar outros impactos não relacionados ao clima desencadeando processos de savanização e prejudicando principalmente as espécies dependentes de florestas. Neste estudo, utilizaremos as aves como modelo devido a sua sensibilidade às alterações ambientais, ao amplo banco de dados disponível e a sua importância ecológica para o funcionamento dos ecossistemas. Construiremos modelos de distribuição de espécies através do algoritmo MaxEnt para os cenários de referência, 2050 e 2070 a fim de investigar os efeitos climáticos sobre a riqueza e diversidade funcional de aves florestais da Mata Atlântica. Com os resultados obtidos esperamos melhorar o direcionamento das estratégias de conservação e/ou restauração a fim de mitigar os efeitos das mudanças climáticas sobre a comunidade de aves evitando seu empobrecimento e perda dos serviços prestados por elas dentro da Mata Atlântica.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
